========================
Знакомство с интерфейсом
========================

Чтобы открыть визуальный редактор логики сцены перейдите на страницу проекта и напротив сцены нажмите на иконку пазла.

.. image:: interface/image_0.png
    :scale: 80%

Откроется следующее окно, где

#. Рабочая область;
#. Библиотека блоков;
#. Панель инструментов Varwin.

.. image:: interface/image_1.png

Рабочая область
===============

В рабочей области создается логическая структура сцены - сценарий.

Иконка в правом верхнем углу позволяет развернуть редактор на весь экран.

.. image:: interface/image_3.png

В левом нижнем углу располагаются инструменты:

#. Фокусировка на центре рабочей области. Центр определяется по существующим блокам;
#. Измнение масштаба;
#. Корзина, из которой можно восстановить недавно удаленные блоки и группы блоков.

.. image:: interface/image_2.png

При нажатии на блок правой кнопкой мыши открывается контекстное меню блока, позволяющее:

- Дублировать блок;
- Комментаровать блок;
- Свернуть/развкрнуть блок;
- Удалить блок или группу блоков;
- Получить справку.

.. image:: interface/image_6.png
    :scale: 80%

Библиотека блоков
=================

Из библиотеки блоков собирается сценарий. Все блоки сгуппированы по разделам согласно их назначению: "Логика", "Действия" и т. д.

Для объектов, расположенных на сцене, в разделе "Объекты" создаются подразделы по типу объектов.

.. image:: interface/image_4.png
    :scale: 80%

*Подробнее:* `типы блоков. <blocks.html>`_

Панель инструментов Varwin
==========================

Панель инструментов позволяет:

#. Применить и открыть изменения;
#. Перейти в режим редактирования или предпросмотра сцены в VR или без VR (синие кнопки);
#. Открыть код (не рекомендуется для пользователей-непрограммистов).

.. image:: interface/image_5.png

